明日大嶼料最快14年後入伙 公屋現金津貼非長者1人申請的毒撚無份

消息冀年底前通過5億5千萬元中部水域人工島研究撥款

有關明日大嶼願景，政府消息人士說，期望立法會今年底前通過5億5千萬元的中部水域人工島研究撥款，然後展開42個月的研究，期望2026至2027年開始填海，2029至2030年可提供首幅土地建屋，最快2034年有樓宇入伙。

至於填海資金來源方面，是否會採用公私營合作模式發展，是否會參考沙田第一城發展模式，消息人士就說，顧問在42個月的研究期間會分析，當局對每個發展模式都持開放態度，不一定完全由政府或私人機構負責支出。

消息稱現金津貼輪候公屋逾3年合資格人士將試行3年

施政報告提到將推出試行計劃，向輪候公屋超過3年、沒有領取綜援、未被首次編配公屋的合資格「一般申請住戶」，提供現金津貼。消息說，計劃將試行3年，總共涉及80多億元，惠及9萬戶，津貼金額約為綜援租金津貼的一半。

計劃對象是「一般申請住戶」，即是2人或以上家庭和長者1人申請者，換言之，非長者1人申請者不屬計劃對象。消息人士解釋，當局目標是在3年內讓「一般申請住戶」上樓，但非長者1人申請者輪候方式採用計分制，並無3年上樓的指標。

死都唔重推租置,智庫都唔聽
剩係派津貼+劏房租管有L用
市民上唔到車,你咪L學星加坡啦

姐係津貼900幾蚊

咪又係俾哂人炒

有關明日大嶼願景，政府消息人士說，期望立法會今年底前通過5億5千萬元的中部水域人工島研究撥款，然後展開42個月的研究，期望2026至2027年開始填海，2029至2030年可提供首幅土地建屋，最快2034年有樓宇入伙。

吹到咁撚大搵鬼信咩.....
2030至2034 年內, 4年搞好晒成個島基建同交通?

因為冇議會，保皇condom all pass 當然快

有第一個屋苑入伙唔代表成個島基建搞晒嘅
當年新市鎮都係分階段搞

即填即起樓?
唔係會沉降咩

咪幻想喇, 呢D屋都唔係俾香港人住

2047 都唔會掂 , 一係又豆腐渣

正, 政府派幾多, 劏房業主加番幾多

要快可以好快 1978年屯門碼頭先開始填緊海 1983年已經起好幾條邨

年輕人食屎啦。
來緊所有政策都係誅死80,90,00哩三代人先

4年一定冇可能，剩係起座樓都年幾兩年

「消息說，計劃將試行3年，總共涉及80多億元，惠及9萬戶，津貼金額約為綜援租金津貼的一半」

即係每個月都有？

一個人？如果一家幾口呢

津貼人移民仲抵啦，屌你老母

2名37xx
3名49xx
4名52xx
5名52xx
6名66xx

以上除2就係

咁撚癲

唔算太多，但一般香港人都生一個起，兩個止

有冇大嶼山站先

毒撚可以出返去。

就算唔移民
都一定唔會買果到d樓
成個人工島一定質素參差
港共一定又規劃到一pat屎咁

但綜綜要查家宅，果d職津交律又係，但佢依個係咪唔駛